睇黎大家唔係好識捉圍棋

講真 我都唔係唔識捉
但我細個果陣睇人地捉圍棋 d人通過左邊有幾隻棋 右面有幾隻棋 上面又幾隻 下面又幾隻 唔會放哂d棋係中間比人食
跟住慢慢大個就少左人玩圍棋
直到近排見有人又玩番
但我見d人出極棋都係放中間 再多既棋都係捱打
大家覺唔覺？

開錯台

咁首先要講圍棋最重要既生存方法：造眼
講得再簡單啲就係圈地
角落最易，其次邊位，其下中間
你諗下圈個3x3既地，喺角落用7粒就可以，喺邊上要用11粒，喺中間就要用成16粒棋先圍到地。咁所以一般玩法都係佔據曬啲角落紮穩根基先再延伸邊邊再中央發展。
有冇人一落子就落喺天元？有，咁樣同得你玩，一係佢新手，一係佢高手，冇expect你贏到佢。